點解而家咁多講普通話既用e道出入境

家下去中旅搞歡樂卡

支那人仲多過香港人

因為支那人用得e道. 仲未計150隻個D.

五毛羅拔利雲度夫斯基

唔係要香港身份證？

廣東果隻係可以擦嘅咭黎過香港就用得e道

排e 道仲耐過櫃台

因為好多支那人落嚟香港拎咗身份證囉。

仲有啲係讀書/工作都係可以拎到身份證行E道。

過到支那，佢哋用番支那張雙程卡。

scan type個隻E道一早support 支那id / passport.

用學生簽證或外勞簽證嚟香港，就算有香港身份證都過唔到e道架。只要16歲以上拎住支那張電子雙程證就可以過香港既旅客e道

過到架，見唔少係咁。

過到支那用番支那證件。

真係拎香港老身。

支那id出入唔到香港架，佢地要用電子雙程證先可以過旅客e道。而支那電子護照同其他國家電子護照一樣，出境先可以用e道，入境唔得，除非之前申請咗「經常訪港旅 客使用e-道服務」

冇可能，你要肯定佢係拎乜嘢簽證，「學生」、「外藉家庭傭工」、「勞工補充計劃」呢幾樣一定唔得，要「資本投資者入境計劃」、「優秀人材入境計劃」、「受養人」、「非本地畢業生留港/回港就業安排」等先可以用香港身份證過e道

真係見過

佢支那出入境真係用支那卡

佢仲要串到拎着張雙程卡過到香港先換番身份證，職員以為佢拎着支那證件，叫佢去另一邊，點知佢拎張老身出嚟過。

一係就佢批咗嚟香港，又保留支那戶口，用雙程卡，唔用回鄕證。

e道而家多左部scan野既機，就係比班蝗國人用

正如我上面講既「資本投資者入境計劃」、「優秀人材入境計劃」、「受養人」、「非本地畢業生留港/回港就業安排」等先可以用香港身份證過e道，而呢幾種身份一樣要拎雙程卡過大陸關架，同埋佢地係冇資格申請回鄉卡的

都係支那人，不用分得那麼細。

九七後，成百萬支那人嚟香港，嗰班定期都返支那，咪多蝗語人過E道囉。